點解發唔起個麵團

係咪太多水?
約200克高筋麵粉落咗120ml水左右
乾酵母落咗5克左右
跟住落咗3克鹽
冇其他了

發咗一個鐘都係咁

啲酵母係咪擺太耐

你D酵母，過咗期。

新買一星期咋喎
不過開咗使唔使雪?
我見呆排凍，冇雪

死撚晒啦

太凍
要揾暖水'坐'住？

溫度太低 你又無太陽之手

其實我有搵溫水開佢
30至40度

我放入焗爐發
有發酵功能，約40度以內

酵母一開就要用哂
開封得太耐會死

你搓緊麵團果陣溫度低呀
正常室內都要22度以上
酵母先正常發揮到

搓得唔夠

但一盒細極都30克
一次2次點用得晒

問蕭生 佢做飲食 識好多廚師

雖然我沒加
但我都沒太陽之手

有啲係幾g一細包
一盒有幾包
以前喺阿信屋見過日清有出
不過唔係成日都返貨

咁冬天難啲搞喎

呢個唔錯
但我噚日去759搵都沒見到

唔一定要呢隻牌子㗎嘛
你去百佳有啲外國牌子都有出呢啲散裝酵母
自己慢慢去揾吓啦
一係就去烘焙舖 正常應該會有

1. 酵母要糖
2. 冇油冇咁光滑
3. 睇圖似未搓夠

我見到有啲話免搓

免搓要放雪櫃最小12個鐘俾時間佢慢慢發酵
唔好幻想免搓有正常鬆軟

下次用碗暖水開咗佢先，加少少糖用晒嘔晒泡先加落去，咁樣可以確定佢係咪真係未死

其實我之前都試過雪12個鐘……
但一啲都發唔起……